---
title: "توزیع مورد علاقه من: مانجارو"
date: 2017-08-05
tags: ["مانجارو", "گنو/لینوکس"]

---
[مانجارو][مانجارو]!  
فکر کنم اسمشو از قله کلیمانجارو گرفته باشن! قبلا بر پایه توزیع محبوب [آرچ][آرچ] بوده و مثله اینکه الان مستقله، اما خیلی شبیه [آرچ][آرچ]ه!من قبلا کاربر آرچ بودم ولی این آخریا به حرف یکی از دوستان رسیدم: 

> آدم یه سیستم عامل نصب میکنه که باهاش کاراشو انجام بده، نه اینکه شب تا صبح باهاش سرو کله بزنه!

نمی گم فلسفه [آرچ][آرچ] بده، اتفاقا خیلیم ازش خوشم میاد و چیزای زیادی هم بخاطر همین فلسفه باحالش یاد گرفتم! اما به جایی رسیدم که تکرار اذیتم کرد، نمی دونم شایدم دلمو زده بود و دنبال یه چیز جدید بودم :smile:  
برگردیم سر مانجارو! پس ما این جا یه توزیع شبه [آرچ][آرچ] (همین شبیه بودنش خیلی خوبه! مثل غلتان بودنش! یا پکمن عشقم :smile: و البته AUR) با حداقل ۴ چیز متفاوت و خیلی خوب داریم! اون ۴ تا چیز هم اینان:  

+ یه نرم افزار مخصوص تعویض کرنل  
    هر وقت کرنل جدیدی توی مخازن رسمی قرار بگیره بهتون خبر میده که حتما آپدیت کنید و اطلاعاتی هم درباره نسخه هاشون بهتون میده؛ مثله تاریخ پایان پشتیبانی کرنل ها.  
    
+ یه نرم افزار دیگه مخصوص نصب درایور های کارت گرافیک یا ...  
    نرم افزار دوم هم بدرد خیلیا می خوره :smile: نمی خوام نسبت به اوبونتو تعصبی برخورد کنم ولی واقعا از ادیشنال درایور اوبونتو بهتره! میگی نه، امتحانش کن!  

+ شخصی سازی پیشقرض دسکتاپ ها :smile:  
معمولا شخصی سازی های پیشفرض دسکتاپ هاش اینقدر زیبا هستن که آدم دلش نمیاد تغییری توش ایجاد کنه :smile: شخضا از دسکتاپ پلاسما استفاده میکنم و فقط پنل پایینی رو به بالا انتقال دادم و گلوبال منو بهش اضافه کردم :smile:  

+ یه فرانت اند خوب برای پکمن به اسم Octopi  
اگر تا حالا پکمن بازی کرده باشید می شناسیدش :smile: البته اینجا نمی خواد شما رو بخوره! فقط در صورت وجود آپدیت بهتون خبر میده و اگر کسی کار کردن با کامند لاین سختشه می تونه ازش استقاده کنه :smile:  

[مانجارو][مانجارو] به صورت رسمی همراه با دسکتاپ های پلاسما، گنوم و xfce و یه نسخه آرشیتکت که توسط تیم اصلی پشتیبانی میشه و دسکتاپ های ماته، آی۳، lxqt، lxde، دیپین، بوجی و سینامون که توسط جامعه کاربریش پشتیبانی میشه، منتشر میشه که از قسمت دانلود توی [وبسایت رسمی مانجارو][مانجارو] قابل دانلود هستن.  
  
پست کوتاهی بود! ولی بنظرم برای معرفی یه توزیع خوب بوده :smile: اگر هم بنظرتون کافی نبوده میتونین به [وبسایت رسمی مانجارو][مانجارو] مراجعه کنید!  

[مانجارو]: https://manjaro.org/
[آرچ]: https://www.archlinux.org/
